git status = mostra como o repositório está
git add . 
git commit -m"mensagem de texto"
git log 
git log --decorate
git log --author="hagl"
git shortlog = mostra em ordem alfabetica os autores
git shortlog -sn = mostra o nome e a quantidade de commits
git log --graph = mostra o log em gráfico
git diff = mostra as modificações antes de commitar
git diff --name-only = mostra o nome dos arquivos modificados
git chechout nome do arquivo = para desfazer alteração antes de adicionar
git reset HEAD = remover do state o estado atual
git rest --soft hash = volta ao commit selecionado e fica pronto para commitar
git rest --mixed hash = volta ao commit selecionado e o arquivo fica para usar o git add .
git rest --hard hash = volta ao commit selecionado e exclui todas as modificações
git clone = clonar repositório 
git push = enviar modificações
git pull = pegar algumas modificações
git checkout -b name = cria uma nova branch 
git branch = mostra as branch existentes
git checkout nameBranch = selecionar uma branch
git branch -D name = deletar uma branch 
git merge nameBranch = junta as ramificações 
git rebase nameBranch = junta as ramificações
git stash = guarda as modificações para não ser enviada
git stash apply = aplica as modificações
git stash list = mostra a lista de stash
git stash clear = limpa o stash
git revert = reverte um commit mas não perde o que foi feito
*versionamento com tag
git tag -a versão(ex 1.0.0) -m ""
git push orign master --tags

apagando tag e branchs remotas

git pish origin :versaoParaApagar